# Babban Cloudwall


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Dakatar da Cloudflare


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  “Babban Cloudwall” shine Cloudflare Inc., kamfanin Amurka.Yana bayar da sabis na cibiyar sadarwar CDN (cibiyar sadarwar abun ciki), ragewa DDoS, tsaro na Intanet, da kuma sabis ɗin DNS da aka rarraba (sabar sunan yankin).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare shi ne mafi girma a duniya MITM wakili (wakili na baya).Cloudflare ya mallaki fiye da 80% na kasuwar CDN kuma yawan masu amfani da girgije suna ƙaruwa kowace rana.Sun fadada hanyar sadarwarsu zuwa kasashe sama da 100.Cloudflare yana amfani da zirga-zirgar gidan yanar gizo fiye da Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia hade.Cloudflare yana ba da shirin kyauta kuma mutane da yawa suna amfani da shi maimakon saita sabbin sajojin su yadda yakamata.Sunyi ciniki sirrinsu saboda dacewa.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare yana zaune tsakanin ku da kuma asalin webserver, yana aiki kamar wakilin mai kula da kan iyaka.Ba ku sami damar haɗu zuwa inda aka zaɓa.Kuna haɗa zuwa Cloudflare kuma duk bayananku an yanke kuma an mika ku akan tashi. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Asalin mai amfani da shafin yanar gizon ya ba da izinin wakili - Cloudflare - don yanke shawara wanda zai iya samun damar zuwa "mallakar gidan yanar gizo" da kuma ayyana "yankin da aka hana".  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Kalli hoton da ya dace.Za ku yi tunanin Cloudflare toshe kawai mugayen mutane.Kuna tsammanin Cloudflare koyaushe yana kan layi (baya taɓa gangara).Kuna tsammanin bots na doka da sihiri masu siyarwa zasu iya tsara shafin yanar gizon ku.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  Ko yaya hakan ba gaskiya bane kwata-kwata.Cloudflare yana toshe mutane marasa laifi ba tare da dalili ba.Cloudflare na iya sauka.Cloudflare tubalan doka bots.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Kamar kowane sabis na baƙi, Cloudflare ba cikakke bane.Za ku ga wannan allon koda kuwa asalin uwar garken yana aiki da kyau.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Kuna tunanin gaske Cloudflare yana da 100% sama?Ba ku san yadda sau nawa Cloudflare ke sauka ba.Idan Cloudflare ya sauka abokin kasuwancin ku ba zai iya shiga shafin yanar gizon ku ba. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Ana kiran wannan da wannan dangane da babbar Wutar Gidan Kinawa ta China wacce ke yin aikin kwatankwaci na tace yawancin mutane daga kallon abubuwan yanar gizo (watau kowa a yankin China da kuma mutanen waje).Duk da yake a lokaci guda waɗanda ba su shafa ba don ganin yanar gizo ta hanyar daban, yanar gizo ba tare da izini ba kamar hoton “mutumin tank” da kuma tarihin zanga-zangar “Tiananmen Square”. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare ya mallaki babban iko.Ta wata fuskar, suna sarrafa abin da mai amfani da ƙarshen zai gani.An hana ku bincika shafin yanar gizon saboda Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Za a iya amfani da Cloudflare don sanya takunkumi. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Ba zaku iya kallon gidan yanar gizon girgije ba idan kuna amfani da ƙananan mashigan yanar gizo wanda Cloudflare zai iya ɗauka cewa bot ne (saboda mutane da yawa basa amfani dashi). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Ba za ku iya zartar da wannan “binciken bincike ba” ba tare da kunna Javascript ba.Wannan ɓata ne na daƙiƙu biyar (ko sama da haka) na rayuwar ku mai mahimmanci. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare kuma ta atomatik toshe robots / crawlers kamar Google, Yandex, Yacy, da abokan ciniki na API.Cloudflare yana sa ido sosai a cikin yankin "kewaye Cloudflare" al'umma tare da niyyar karya bots na bogi. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare kamar haka yana hana mutane da yawa waɗanda ke da rashin haɗin intanet mara kyau daga shiga yanar gizo a bayan sa (alal misali, za su iya kasancewa a baya 7+ yadudduka na NAT ko raba IP guda ɗaya, alal misali Wifi jama'a) sai dai idan sun warware CAPTCHAs hoto da yawa.A wasu halaye, wannan zai ɗauki minti 10 zuwa 30 don gamsar da Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  A shekara ta 2020 Cloudflare sauya sheka daga Google's Recaptcha zuwa hCaptcha kamar yadda Google yayi niyyar caji don amfanin sa.Cloudflare ya gaya maka cewa suna kula da sirrinka ("yana taimakawa magance matsalar sirrin sirri") amma wannan a fili wannan qarya ce.Dukkanin batun kudi ne."HCaptcha na bada damar yanar gizo suyi kudi wajen biyan wannan bukata yayin toshe bots da sauran nau'ikan zagi" | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Daga hangen nesa na mai amfani, wannan ba ya canzawa sosai. Ana tilasta ku don warware shi. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Yawancin mutane da software suna Cloudflare suna toshe kullun. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare ya fusata mutane da yawa a duniya.Yi la'akari da jerin kuma kuyi tunanin ko ɗaukar Cloudflare a cikin rukunin ku na da kyau don ƙwarewar mai amfani. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Menene manufar intanet idan ba za ku iya yin abin da kuke so ba?Yawancin mutanen da suka ziyarci shafin yanar gizonku za su nemi wasu shafukan ne kawai idan ba za su iya saka shafin yanar gizo ba.Wataƙila ba za ku toshe kowane baƙi ba, amma tabbacin wuta ta tsohuwar Cloudflare tana da matuƙar isa ta toshe mutane da yawa. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Babu wata hanyar da zaka iya ɗaukar captcha ba tare da kunna Javascript da Kukis ba.Cloudflare yana amfani da su don sanya alamar bincike don gano ku.Cloudflare yana buƙatar sanin asalin ku don yanke shawara ko kun cancanci ci gaba da binciken shafin. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Masu amfani da Tor da kuma masu amfani da VPN suma sun kamu da cutar Cloudflare.Dukkanin hanyoyin suna amfani da su ta hanyar mutane da yawa waɗanda ba za su iya biyan intanet ɗin ba da izini saboda ƙungiyar su / kamfani / hanyar sadarwa ko kuma waɗanda suke son ƙara ƙarin abin don kare sirrinsu.Cloudflare yana kai harin ne ba da kunya ba tare da bata lokaci ba, yana tilasta su kashe maganin wakili. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Idan baku gwada Tor ba sai a wannan karon, muna kara baku damar sauke Tor Browser da kuma ziyartar gidajen yanar gizonku da kukafi so.Muna ba da shawarar kada ku shiga cikin shafin yanar gizon banki ko shafin yanar gizon gwamnati ko kuma za su tutar da asusunka. Yi amfani da VPN ga gidajen yanar gizon. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Kuna iya so ku faɗi “Tor ba bisa ƙa'ida bane! Masu amfani da Tor ba masu laifi bane! Tor mara kyau ne! ". A'a.Kuna iya koya game da Tor daga talabijin, yana cewa ana iya amfani da Tor don bincika duhu da kasuwanci da bindigogi, kwayoyi ko batsa.Yayinda sanarwa ta sama gaskiyane cewa akwai yanar gizon kasuwa da yawa inda zaku iya siyan irin waɗannan abubuwan, waɗancan shafukan yanar gizon suna bayyana akan lokaci ma.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Sojojin Amurka ne suka samar da Tor, amma Tor a halin yanzu yana ci gaba ne ta aikin Tor.Akwai mutane da yawa da kungiyoyi waɗanda suke amfani da Tor har da abokanka na nan gaba.Don haka, idan kuna amfani da Cloudflare a cikin gidan yanar gizon ku kuna toshe ainihin mutane.Kuna rasa yiwuwar abokantaka da ma'amala ta kasuwanci. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Kuma sabis ɗin DNS, 1.1.1.1, yana kuma tace masu amfani daga ziyartar yanar gizon ta hanyar dawo da adreshin IP na karya wanda Cloudflare, IP na gida kamar “127.0.0.x”, ko kawai dawo da komai. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS shima yana lalata software na kan layi daga wajan smartphone zuwa wasan kwamfuta saboda amsar DNS dinsu.Cloudflare DNS ba zai iya bincika wasu gidajen yanar gizo na banki ba. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Kuma a nan zaku iya tunani,<br>Bana amfani da Tor ko VPN, me yasa zan damu?<br>Na amince da tallata Cloudflare, me yasa zan damu<br>Shafin yanar gizo shine https dalilin da ya sa zan kula | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Idan ka ziyarci gidan yanar gizon da ke amfani da Cloudflare, kuna raba bayananku ba kawai ga mai gidan yanar gizon ba amma kuma Cloudflare.Wannan shine yadda wakili na baya ke aiki. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Ba shi yiwuwa a bincika ba tare da yanke zirga-zirgar TLS ba. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare ya san duk bayanan ku kamar kalmar sirri. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed na iya faruwa kowane lokaci. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Cloudflare's https ba ya ƙarewa zuwa ƙarshen zamani. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Shin kuna son ku raba bayananku tare da Cloudflare, har ma da hukumar wasika 3? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Bayanin yanar gizo mai amfani da yanar gizo "samfuri" ne wanda gwamnati da manyan kamfanoni ke son siyo. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Ma'aikatar Tsaron Amurka ta ce:<br><br>Shin kuna da wata masaniya game da mahimmancin bayanan da kuke da shi? Shin akwai wata hanyar da zaka sayar mana da wancan bayanan?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare kuma suna ba da sabis na VPN kyauta wanda ake kira "Cloudflare Warp".Idan kun yi amfani da shi, duk haɗin wayar ku (ko kwamfutarka) ana aika su zuwa sabbin Cloudflare.Cloudflare na iya sanin gidan yanar gizon da ka karanta, wane bayani aka ɗora, wanda ka yi magana da shi, da dai sauransu.Kuna da yardar rai ne ku ba da duk bayananku don Cloudflare.Idan kunyi tunanin "Shin kuna dariya? Cloudflare amintacce ne. ” sannan kuna buƙatar koyon yadda VPN ke aiki. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare ya ce hidimarsu ta VPN ta sa intanet dinku da sauri.Amma VPN sa haɗin intanet dinku a hankali fiye da haɗin haɗin ku. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Wataƙila kun riga kun san labarin abin kunya na PRISM.Gaskiya ne cewa AT&T yana ba NSA damar kwafa duk bayanan intanet don sa ido. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Bari mu ce kuna aiki a NSA, kuma kuna son duk bayanan intanet na kowane ɗan ƙasa.Ka san mafi yawansu suna makanta da Cloudflare da makanta kuma suna amfani da shi - ƙwararrun ƙofa guda ɗaya - don wakili haɗin haɗin uwar garken kamfanin su (SSH / RDP), retmesaĝo, gidan yanar gizon sirri, gidan yanar gizon tattaunawa, gidan yanar gizon dandalin banki, gidan yanar gizon inshora, injin bincike, membobin asirin -nikan yanar gizo, gidan yanar gizo na tallace-tallace, sayayya, gidan yanar gizon bidiyo, gidan yanar gizon NSFW, da yanar gizo ba bisa ƙa'ida ba.Hakanan ka san cewa suna amfani da sabis ɗin DNS na Cloudflare ("1.1.1.1") da sabis na VPN ("Cloudflare Warp") don "Amintaccen! Yayi sauri! Mafi kyau! ” kwarewar intanet.Haɗa su da adireshin IP na mai amfani, sawun yatsa, kukis da RAY-ID za su kasance da amfani don gina bayanin martaba na kan layi. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Kuna son bayanan su. Me za ki yi? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare shine giyar zuma.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Free zuma ga kowa. Wasu kirtani a haɗe.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Karka yi amfani da Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Rage yanar gizo.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Da fatan za a ci gaba zuwa shafi na gaba:  "[Cloudflare Ethics](ha.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_danna ni_

## Bayanai da ƙarin Bayani
</summary>


Wannan wurin ajiyar kaya akwai jerin rukunin yanar gizon da ke bayan "Babban Cloudwall", tare da toshe masu amfani da Tor da sauran CDN.


**Bayanai**
* [Yankawar Inc](../cloudflare_inc/)
* [Masu amfani da Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Yankunan Cloudflare](../cloudflare_users/domains/)
* [Masu amfani da CDN marasa amfani](../not_cloudflare/)
* [Masu amfani da Anti-Tor](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Informationarin Bayani**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Zazzagewa: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * EBook ta asali (ePUB) aka goge ta hanyar BookRix GmbH saboda keta haƙƙin mallaka na kayan CC0
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * An lalata tikiti sau da yawa.
  * [Rage aikin Tor.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Duba tikiti 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Tikitin tarihi na ƙarshe 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_danna ni_

## Me za ku iya yi?
</summary>

* [Karanta jerin shawarwarin da aka bayar da shawarar ka raba tare da abokanka.](ha.action.md)

* [Karanta muryar sauran mai amfani ka rubuta tunanin ka.](../PEOPLE.md)

* Nemi wani abu: [Ombrelo](../subfiles/service/ombrelo.md)

* Sabunta jerin yanki: [Jerin umarnin](../INSTRUCTION.md).

* [Sanya Cloudflare ko taron da ya shafi aikin zuwa tarihi.](../HISTORY.md)

* [Gwada & rubuta sabon kayan aiki / Rubutun.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Ga wasu PDF / ePUB don karantawa.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Game da asusun karya

We sun san game da wanzuwar asusun karya da ke kwaikwayon tashoshinmu na yau da kullun, kasancewar Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Village da sauransu.
**Ba mu taɓa tambayar imel ba.
Ba mu taɓa tambayar sunanka ba.
Ba za mu taɓa tambayar asalin ku ba.
Ba mu taɓa tambayar wurin da kake ba.
Ba mu taɓa tambayar gudummawarku ba.
Ba mu taɓa tambayar binkenku ba.
Ba mu taɓa tambayar ku bi ta kan kafofin watsa labarun ba.
Ba mu taɓa tambayar kafofin watsa labarunku ba.**

# KADA KA YI KYAUTA KASAR KYAUTA.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
